Facebook貼美國《獨立宣言》 竟被視為「仇恨言論」刪除

本週適逢美國國慶日，大大小小慶祝活動不斷，但近來致力於管控仇恨言論的臉書，竟將美國極為重要的《獨立宣言》視為仇恨言論，將其刪除。

綜合外媒報導，位於德州利柏提的地方報紙，為了慶祝7月4日美國國慶日，以分段的方式將《獨立宣言》PO上臉書，其中一個段落寫道，「他在我們中間煽動內亂，並且竭力挑唆那些殘酷無情、沒有開化的印第安人來殺掠我們追撞的居民；而眾所周知，印第安人的作戰規律是不分男女老幼，一律格殺勿論的。」遭臉書視為仇恨言論刪除。

臉書發言人表示，將《獨立宣言》刪除是一項錯誤，認為應該是「沒有開化的印第安人」一詞抵觸臉書的審查機制，臉書也在發現錯誤後第一時間恢復該則貼文，並向該份報紙道歉。臉書強調，他們每週必須處理數百萬則貼文，難免會有出錯的時候。

豬西伯格

他在我們中間煽動內亂
邊個他?

左膠

個陣指英國

垃圾FB講句支那都ban一個月

喂 豬西 睇個款似諗住係中國落地生根喎

應該立即以叛國罪拘捕豬閪伯格

唔認祖國

無錯，想奶大陸閪唔係咁易

豬閪伯格老婆係咪支那共諜黎？

佢老婆可能真係大陸閪, 豬閪伯格晚晚奶